香港人 入黎填名寫信支持廣東話

一人一信敦請「普教中」旗艦．香港普通話研習社科技創意小學就罰抄「我以後唔講廣東話」案答辯
各位市民、各位組織執事：
新聞界早前揭發位於元朗天水圍嘅「香港普通話研習社科技創意小學」責罰課堂上講廣東話學童、逼令佢哋用普通話，校長謂「學校政策係鼓勵學生講普通話，唔會用懲罰嘅方法」、「我估可能就係零星嘅一啲老師嘅做法，但係我諗我哋一定係唔會容許我哋嘅老師因為咁樣而罰學生」，輿論譁然。本港既然有份締結《兒童權利公約》，教育當局及轄下院校自然要遵守其中保障母語為廣東話啲本地學童之尊嚴與權利啲條款。因此我哋促請國際社會執法、海外朋友評理之餘，同時要求該校：

一）嚴正聲明學校政策不容教員以「講廣東話」為由懲罰或標籤學生，以副《公約》第三十條列明不得剝奪土著兒童使用自己語言嘅權利一款。校方書面通告全體師生，方為嚴正。

二）立即跟進「零星嘅一啲老師」濫用權力啲個案，責成肇事者向尊嚴與權利受損之學生及其家長致歉，並承諾唔會重犯，以免再度違反《公約》第三十條。

三）莊嚴應承公眾，日後不再貶損本地學童嘅母語廣東話，或妨害學生使用母語之權利。《公約》第二十九條列明教育兒童嘅其中一大目的應為最充分咁培養兒童對父母及其自身之文化認同、語言及價值觀，因此校方須言傳身教、以身作則尊重絕大多數香港人慣用並認作母語嘅廣東話，還學生一個榜樣。

想出一分力為莘莘學子討回公道？只要填妥附表，我哋就會代閣下或 貴組織填妥其中一封「一人一信」嘅下款，再寄去香港普通話研習社科技創意小學！

（發起團體）

學生動源
學生獨立聯盟
港語學
香港民族陣綫
香港獨立聯盟
天水圍民生關注平台
天水圍地區關注會 仝人謹啟

2019 年 2 月 21 日

（實體街站不日巡迴全港，以饗各區街坊，多謝支持！）

推

支持

冇乜人

已填

無計

signed

too long didn't read

請在校名前拿掉香港二字 普通話不是國際語言 也不是香港人母語 不用研究 多謝

已填

填左

填咗

Filled

Bump

Signed

2019重有人覺得寄d垃圾信過去就可以搞掂？

Pish

推

天水圍蝗國，極度懷疑普通話老師跟本係蝗，平時比人屌得多唔講廣東話，依家揾啲靚仔發洩。

你地繼續做呢d無謂野啦下